<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Bitácora de Viaje de Héctor Bravo</title>
    <link>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Blog on Bitácora de Viaje de Héctor Bravo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Qué es Git y Github y en que se diferencían?</title>
      <link>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/post_2/</guid>
      <description>¿Qué es Git y Github y en que se diferencían? De acuerdo a MacKenzie, C. (2018), desde que fue adquirida GitHub por parte de Microsoft por 7.500 millones de dólares, ha habido un increíble interés en el programa de control de versiones distribuida, conocido como Git. Constantemente se solicitan comparaciones entre Git y GitHub, y se hacen preguntas sobre cómo funcionan juntos. De hecho, hay bastantes similitudes entre los dos sistemas de control de versiones, pero son las diferencias entre Git y GitHub las más pertinentes, ya que Git y GitHub no son lo mismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi ruta de aprendizaje hasta el momento</title>
      <link>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/post_1/</guid>
      <description>Mis inicios con la certificación de Azure fundamentals (AZ-900)  Durante el año 2021 tuve la oportunidad de entrar al ciclo especializado de Innovaccion Virtual, patrocinado por Microsoft, logrando certificaerme en Azure Fundamentals a través del exámen AZ-900, el cual pasé con un puntaje de más de 900.
 Invitación en 2022 al ciclo para ser desarrollador Full Stack con el proyecto LaunchX  Durante el mes de febrero, tuve la oportunidad de inscriberme en el proyecto de LaunchX, auspiciado por Microsoft, para estar en un bootcamp con el fin de ser un desarrollador Full Stack, lo cual me motivó mucho, ya que aunque tengo mas de 30 años de experiencia en tecnologías de información, no había programado desde el año 2000 y vaya que desde entonces han cambiado radicalmente las herramientas, mas no la lógica para poder resolver los problemas, a través de una buena lógica del pensamiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La cultura de un desarrollador de software</title>
      <link>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:16:21 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://hectorgbravo.github.io/my_launchx_blog/posts/intro/</guid>
      <description>Considero que un buen desarrollador de sotware necesita de ciertas habilidades y competencias para desarrollar de forma profesional su trabajo.
Dentro de las habilidades encontramos las siguientes:
  Conocimientos técnicos de lenguajes de programación complejos. Buenas habilidades escritas, para redactar informes, diagramas e instrucciones.  Capacidad de resolución de problemas.  Un enfoque lógico y metódico del trabajo.  Paciencia y atención al detalle.  Ser capaz de trabajar bien por cuenta propia y como miembro de un equipo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
